\section{Conclusiones}

La estimación del tono de una melodía no es un trabajo fácil. Las aproximaciones realizadas pueden servir de aproximación pero no son lo suficientemente exactas. El método de la autocorrelación es un método simple y efectivo para determinar la tonalidad de una melodía simple monofónica, pero al encontrarse frente a varias, se complica el análisis.
